繼google後，高通、Intel、Xilinx、博通亦拒絕向華為供應材料

Chipmakers including Intel Corp., Qualcomm Inc., Xilinx Inc. and Broadcom Inc. have told their employees they will not supply Huawei till further notice, according to people familiar with their actions. And Alphabet Inc.’s Google cut off the supply of hardware and some software services to the Chinese giant, another person familiar said, asking not to be identified discussing private matters.

原Post由RX-78-2巴打提供

無啦無啦

自煮研發成部華為玩具機，無得上網同用Android 姐，贏國又贏

自主研發，驚西哂

自煮研發

今次連MIPS都無得玩啦

返去造聖誕卡入面果粒芯片啦

華為：影響輕微

28nm

西營盤市民發來賀電

快撚的跪低含撚啦 屌你老母

岩啦。就算無10nm chip，頂多用返28nm chip。雖然隨時部電話會大到好似舊式laptop咁。

Press S to spit on Huawei's grave.

一於玩復古，做到卡式機咁俾客人自己插返D芯片啦！！！

係時候展示咁多年偷返黎既成果

老老豆豆，華為無晶片重做唔做到5g

制裁埋屌米未

近排時事台真係好多令人興奮既消息

啲公司用華為router modem可以收皮了

自己做啦，變相鼓勵中國研發，加速中國半導體產業，贏到開巷

幾時有反美示威，我一定參加

小鳳姐呢期好忙

劇本：華為實會偷雞叫小米 中興賣比佢 中興 小米又會實賣比華為 跟手華為就高調宣布沒有美國都無問題 因而引起美國懷疑 開始著手調查 最後發現 小米 中興偷雞 禁埋小米 中興

28nm即係邊d電話用緊呢個咁舊既generation?

大劣式示威就係周圍搶自己友野

華為：你地少左單咋

驚閪中国識自主研發

自主研發姐係咩u

乜都冇都做到最大贏家

PCCW喺美國有業務喎，洗唔洗跟隨禁令呀？

中興一定唔敢...上次仲柒唔夠...
為求反身...佢上次出賣華為啦..
你認為佢會咁有義氣?
朋友你太睇小中國人啦...

Huawei 嘅Server 去邊度搵CPU整，舊年市場佔有率好似8%

用返賽班系統就無死啦

中國贏很大

華為cpu都整唔到
Arm都收到order唔俾同佢交易

好好笑

侵侵呢下幫全地球一半人出左啖氣

想睇佢下一部出咩機

無得上網同用android咁同普通電話有咩分別

係咩大愛支定5毛狗？？

淨係FLASH都大撚把係美帝IP囉！！！

集成電路圖有知識產權同專利保護，仲有生產線的機械技術。如果拎齊料其實可以照copy , 只不過要面對大量法律問題。就好似蘋果告三叔，三叔又告返蘋果。

依加美國警告其他國家，就係想即使生產到都賣唔出。

無事架！
用mtk雙核+512k ram(折舊ram)+yunos+leica鏡，1百蚊你買唔買？

28nm點解會大到好似latop咁？

等睇又返去港豬華強北放舊機都發大財年代！！！

其實美國咁樣搞華為法，小米中興係醒水嘅就唔會幫華為
家吓擺到明殺雞儆猴啦

不過始終係中國，可能都係巴打你估得啱

德國閪女人仲想用華為，而家點算

checkmate

中國又贏

點解重未禁apple 同 Microsoft?

整模組機

網上行寬頻、CSL等關連企業，或受影響（有線、無線網絡連接設備）

美國唔知要等中國贏到幾多先肯收手

八國聯軍

睇你仲頂到幾耐

支共開到聲佢地有得say no咩

抵撚死
中國咁撚串

會多左好多香港註冊公司大手買chip

執撚左佢啦

cctvb台詞

斷美國香港關係法，咁就玩完

搞到好似伊朗咁比人禁售

習種on9仔

而家係邊個供貨比華為就邊個死。 真係呀豬呀狗都賣大批晶片咩

hi 苦主

我係 ifanboy

28nm係咩水平？

人真係好善忘
明明上次係中興篤華為出黎

嘩, 仲諗著買部mate 俾老豆

求仁得仁

支那禁用手提電話/電腦/就解決問題

邊有人渣住手提up腳玩電腦食草

你估仲生活係2019年

立送中=斷關係法+立人權法
開幾多間都無用

中國有無得買起晶片公司，挖佢地員工過檔，中國錢多，出多十倍人工去挖角，中國又贏

iphone 5s

查實佢論乜鳩，講完等於冇講咁

ram 同 stroage 唔驚 三叔產物
相機cmos都Sony
係cpu同os
如果咁計 pc 影響大過電話

中國禁咁咗多美國企業人地都未出聲，
禁你一個華為就要生要死

全香港既電訊公司都用緊，好快連登都無得上

有證有據

人地贏到開心得滯 所以有D語無論次 唔駛太在意

示威有乜用？直接上繳財產畀國家啦

28nm去10nm有撚排整

S800 時期
2012-13左右

好快就會係羅湖見到碼蟻搬家咁搬上去

無得做華為生意...係唔係華為所有客都會非華為不用?
發射站無華為未用翻愛立信同NOKIA
手機無華為....支那人都可以買小米

分分鐘仲會刺激經濟現有客戶因為華為無法提供零件更換要成套系統更換買得仲多

心哋講緊8nm

中興管理層唔係有美國睇住咩

有專利架...唔係有員工就得...之前台積電同HTC有人投共唔係比人告到仆街就係一事無成

無設計軟件
無光刻機
點整

中國創身28NM刪左個2字直接變8NM

就換屎為無貨派都係用死邊隻換邊隻,邊有咁多錢一炮過換呀

早幾個月，新聞唔係講左中國間諜偷左光刻機既設計圖咩

本身一過逃犯條例都無香港關係法啦 美國真係由得美國佬任由比中共捉番大家做威脅咩

好癲

RAM，Flash同CMOS好多個底係有美帝IP囉文盲！！！

BTW，Storage識串先出黎乞啦5毛狗！！！

pc收皮了

智能手機無左華為，消費者會被買其他品牌，同樣手機晶片購買力只係轉左比其手機生產商，所以供應商影響不大。

講到買chips好似街市買菜咁易買

果時美國商務部都以為柒唔夠唔會黎
結果未比人罰左10億

中國人係犯賤

做到，國家說這是（中國特色）5G就是5G,不管你信不信，反工我是信了

打錯字又屌

差唔多全世界都同Sony 訂架cmos

亂講野，侵侵唔知幾尊敬習總，大家的感情唔知幾好

今獲真係ENDGAME

上面有個巴打問點解會大到laptop 咁
第一：制程愈細，塞到嘅電晶體愈多 性能愈高
如果28nm要做到依家嘅性能，就要大返好多倍
第二：散熱果度製程愈細就愈好，咁製程大又要應付咁高性能嘅發熱量散熱方面亦都要落重本
第三：用電量會多左，因為製程細會慳電同減少漏電出現，舊電又要大n倍
所以會大好多

你當人地on9架咩，一間公司無啦啦買晶片又冇做手機，係人都知咩事

有咩所謂
中國連香港都殺埋

呢招work上次中興唔會跪低啦

你部機咁廢，leica可能會跳船

手機cpu 應該會搵台積電幫手..如果呢間都唔供應真係玩完..
不過網絡設備同手機好多唔同既晶片, 好多專利係人地到.都係玩完了..

係呀 重要由28nm縮落10nm唔係偷技術可以偷到

華為：我地全部自主研發

無左華為,個市場都係咁大,都仍然係有咁多supply demand
點樣彌補唔到華為既損失?

用美金埋單 唔知中國仲算唔算錢多

台積電好似美國投資

其實華為果啲積木機有咩值得買？同其他國家買零件再自己組裝都可以打到飛機？

會唔會做同WORK唔WORK係2回事黎嘅

會既
突然無左華為，要填返個市場要一定時間
但最後一定填到

習習係侵侵嘅好朋友
狗狗係人類嘅好朋友

你打呢句出黎時有冇笑

少左條友係到低價搶生意可能仲可以加下價

華為轉形喺長白山出產參片

中興比人打爆左, 華為又比人打爆埋, 小支共仲有咩"軍企"係手

基本上華為可以停頓晒

台積電個技術專利係由美國擁有

理論上冇左華為既手機，咁本身想買華為既人會分配到其他手機牌子，咁其他牌子接收左用開華為既人，手機賣得多啲，晶片又會落多啲order

台積電美資

搵拉卡安枝summicron落去

M mount神機

即係snapdragon 800 個代

我估咋
要換機既都係會換機
只要買電話 就要同果幾間供應商買野
小左一間華為 但其他整電話既會買多左

電話係必需品黎
真係唔會話無左間公司就少左人用電話

唔係應該會搵TSmc幫佢代工 ，但Tsmc無必要為你華為冒險

如果三星接濟華為 隨時比美國制埋一份

都唔會，Snapdragon 800 都係28nm

而家就係叫你歸邊
同中國玩就唔好同美國玩

一定會比啦，可能偷偷地比，因為佢地個大佬都係中共，邊有分彼此

連eda tooling都無得用，
即係Design都做唔到，
駛咩講到fab咁遠。

變番10年前d大陸機，用屍變人囉

都有d java game玩下。

中國整唔到晶片之類既野好似係d人好撚污穢

基本上無咩野係替代唔到...
網絡設備有思科一大堆公司
通訊設備有NOKIA愛立信
電話你要愛支有小米一堆

基本上除非高通話以後唔授權比任何公司同唔准再用佢專利多多錢都唔比用之外....無話無左邊個會唔得

可唔可以咁理解
A手機公司同B手機公司
依家美國打A公司，咁d客戶可能會轉去B公司
咁B公司為咗生產更多手機，一樣會向美國班公司買更多貨，即係美國公司其實唔會少咗客，只不過需要時間

咪係，電訊商唔買屎為可以買第二間
供應商供貨俾ericsson同nokia咪一樣有生意
點會冇咗屎為就要蝕

台積係代工廠黎，CPU專利唔係佢手

首先係呢d係政治風險黎。。例如香港有日禁apple產品，唔通又賠比一大堆中間人？另外就係華為本身有自家u，用美國公司都好似係中階低階機，好似無咁傷

可以咁講
因為好多高階零件係美國獨佔
當然你話只係做低階電話就好多取代品

厲害了我的國

其實華為贏平同倒錢放team人幫你整曬
但唔睇錢用到上手九成IT狗都係支持Cisco

Google service 呢？
人手download apk檔？

搞咁多做乜，不如雙方直接禁售自國既嘢出口咪得

係，冇記錯係s800果代，其實當年一d 都唔差，問題係run 而家d app 件件都大食過以前，普通apps 都可能頂得順，但一p 圖 ai 打機呢d 應該收得皮

其實如果啲app要用最新既google架構咁點算

十三億內聯網已經贏 一人一機

Cisco係堅.佢個價仲堅
真係一套Cisco價錢頂幾套屎為

支那法規規定任何人／企業都要為國服務

好賣左但唔做多左...
賣條毛比人?

中國或成最大贏家

無知一問，淨係唔俾華為，但大陸仲有其他brand架...d人轉用其他brand咪得？

咁算唔算政府插手

用 56 k洗乜要咁先進硬件
等睇連登仔跟車太貼

XR係估錯左預期
預期會有人由其他品牌會轉過來,但人地無轉
個餅係咁大,你搶唔到就無變大

但現在係有人食食下啃死左離場,你仲唔拿拿離去食佢果份?

三叔 Sony 背後大部分都係美資

華為: 仲好講Leica？ 之前個條坦克片都未撚同佢計，我地跳就差唔多

有請小鳳姐

我部Nexus 6 刷Lineage OS 去到9. 0 都開始力不從心，連630 都追唔到

美國制裁古巴幾十年，禁止向古巴輸入新車。古巴到宜家都仲一街老爺呠呠車

不過復古風幾靚仔吖

咁貴得黎有原因

Andorid係開源任copy既，但google provide既 service就唔係。例如playstore，YouTube 同埋google pay
更新google都會定期釋出。但華為要玩落去應該係魔改android 佢，國內市場無依賴開playstore可能影響細d，但國外市場仲玩唔玩得起就。。。。。

最期待的畫面

你覺得佢地存貨係唔會有安全存貨量?

假設A,B,C三公司每間公司做30個客,安全全貨量係30%...姐係佢地月生產39成先...
C公司死左
現在個場有90個客,當平分A,B都要45個客...即係要改成生產58個先夠

姐係你覺所有公司係唔會有任何ACTION去做大盤生意

絕對認同...但真係無機何拎到BUDGET全部換CISCO

中興。。。上次個下比老尾插左針係內部點玩？小米算9數啦，上市公司要搞佢對老尾黎講郁下手指尾就得

iPhone 同android 係兩個細分市場，因為會轉會的客少左。只係apple 個市場可以令佢拎到最大利潤

所以英法德堅持要有華為參與囉，唔係Nokia/愛立信個報價會上升，因為佢兩家係北歐人。

無左華為，分分鐘變左小米/ Oppo / VIVO / 美帝中興拎左佢個餅

轉型賣玩具得唔得

簽左合約又冇貨俾人，華為要賠幾多多

咁就仆街啦，用草織唔織到芯片
但又要留返D草黎食

無play store最多用返舊既android繼續加加減減
無cpu就真係

一定喇
中低階個餅很佢地分

基本銀行保險等都係猶太人，美國佬食第二層。

佢粒kirin可能勁過intel自研pc

變左中興（美國）

賠錢事少，係歐洲佬荷包又要出血，因為得返Nokia / Ericsson / Samsung 揀。

我國有自煮研發 kirin 芯，中國芯

唔駛你賠得多唔賺你,NOKIA同愛立信果套報我幾錢就CLAIM翻你幾多

迫Nokia、Ericsson減價囉
歐洲國家唔支持本土產業已經仆街

同Sony 訂CMOS 唔代表啲乜
只要背後涉及美資技術同美國公司專利就bye bye啦屎為

好興奮,今日咁多好消息
今晚斬料返屋企加送

Vintage 大哥大

原來ip dns都係美國野

法德係歐洲大陸系信天主基督，北歐人有自己一套神話。英國係島國。

華為又贏，全部零件都中國製既話可以改名做華為炸彈廠

CMOS 大陸可以自己造，不過仲可以拎到Dxo 幾多分呢

dxo 比錢就有分

但係出到黎一Pat 屎，Dxo 仲駛出黎呃飯食？

一日有 台積電供應，一日都唔會死，除非台灣都禁埋

鴻海集團想放棄美國市場就即管畀啦

佢出既華為router switch 應該仲可以賣。但問題仲有冇人揀佢咁解。

張圖有啲舊
不過大陸傳緊話華為自己出到7nm

中國電子工程發明左d乜

我當DXO可以拎爆分，你係外地無google service 既話，真係你用埋我果份

不如你諗一諗
其他電子產品既competitor 開香檳都黎唔切啦因為要換手機換電子產品既人有大把選擇, 會改買其他

當然有傻仔會話咁生產鏈咪少左間大公司買貨
咁demand 改左去其他科技公司, 咁其他科技公司咪賣多左貨, 自然生產多左, 佢地買入咪多左即刻補返華為採購條數, 仲要搞到華為懶醒買多左成1-2年存貨

最後邊個做大嬴家, 你自己諗下啦

一，台積電係美資大股東
二，台積電係代工廠，d晶片就算整到無得到專利授權係犯法侵權

例如依家AMD搵台積電出貨整Ryzen，就算台積電係得到成份Ryzen設計圖自行生產到都唔可以自己開個cpu生產線

(當然你話偷專利逆向工程魔改另計)

挖~吐！

佢個7nm都係TSMC製造

睇unwire個post先好笑，條友乜撚都唔識但又衝出嚟護主

買ARM公版設計圖>魔改ARM提供既公版設計圖(麒麟Kirin)>掉去台積電委託佢地大量生產

咁華為當中有咩角色呢？無錯，負責魔改人地公板設計圖。。。。

就係張忠謀堅持唔會出自家晶片，其他IC 設計公司先鐘意用TSMC 服務而唔用三星， 因為三星自己都有出，信唔過。TSMC 可以食曬Radeon 同 Geforce

呢個我就唔知，不過三叔確係有自家射手座exynos

龍芯全面進場

好在我用smartone

去到美國都仲用華為？

迫香港都要唔用華為

影衰晒

歸咩邊, 台灣 日本 南泡, 一早係美國既戰略盟國

S

驚咩

大不了清左盤佢

開間新華為再做過

好快有打手狂推90年代水壺型大哥大

無錯
支那又贏

有美國佬坐咗入去喇仲賣

呀侵呢招源頭減廢釜底抽薪抽得超靚

香港開公司轉手賺大錢

同老竇有仇

全部同我聽住！ 轉食草！！
等我通知

大陸邊有， 最強咪OV.
呀，唔記得左OV 其實係美國公司， 比中資收購左。

「有業界人士稱，美國將華為列入貿易黑名單，隨時還會干擾全球供應鏈，華為甚至可能無法履行早前已與30個歐洲及中東國家簽訂的商業5G網絡合約。」

出左新聞，真係有機會搞唔掂喎

有人無機器都唔得喇
好多部機係禁運, 而且宜家又斷曬原料supply
屎為一出新機又會有人買返去拆解, check一check就知邊隻鬼偷賣, 無論點睇屎為呢次都係壽終正寢喇

大家D舊電話唔好掟住先
話唔定支那會高價回收

其實美國試過有一單併購因為涉及敏感科技而被BAN

睇完之後你覺得美國會唔會被中國咁樣玩

7nm...tsmc量産緊

中國快手下跪啦，鬥唔過美國佬㗎啦

今年試5nm，Samsung出年上馬3nm，無敵

即係=DISPLAY CARD個D非公版的公司

見個spec咁樣衰仲夾硬俾人塞埋落去
我係leica都嫌丢架喇

口交部：外國勢力企圖圍堵中國，不想中國強大

之前唔係話泡菜佬挖左台積電個梁孟松過檔 然後三星CPU突飛猛進

而家梁孟松去左大陸 希望大陸D CPU唔會突飛猛進喇..

呢隻三毛咁樣嚟點人名
如果送終條例過咗就仆硬

話曬國企 咁搞法 係咪各廠商係大陸嘅出口 會玩返轉頭

係時候亮出底牌啦
下星期發佈中國自主研發： 龍芯！
中國或成最大贏家

宜家屎為出唔到貨, 一係賠錢一係等
美國老奉要賣嘢畀佢做生意無contingent plan仲學人做生意

告huawei違約
西女人先高招

呢D真係長年纍月不斷投資同研發出嚟
偷呃拐騙慣咗既邊識得呢D

三叔玩跳step？

無機仲要條line班友個個差不多先生
做到10nm好還神喇

現實30nm 都未必得

😂😂😂😂😂😂屌你老母我大笑左出黎
巴打好正

Trump：叫撚左你班傻鳩咪撚同佢簽架啦
依家你地返去用56k啦

會唔會德國暗中同美帝有傾過
扮同支為合作
實際已經諗好曬有朝一日會斷佢供應鏈

維尼命令小米, vivo, 魅族, 联想, 金立等公司大量入貨,然後轉售華為咪得囉

中国人不過洋節

用龍芯囉

當侵仔好似黑鬼咁弱智咩，到時封埋佢地。

連德國都玩埋一份
Infineon都唔同華為玩

就算你聽日自主成功
都會人敢落單

話買華為支持果批支狗仲好笑
支那人幾時會身體力行買國貨
一個冇Google support等於垃圾既system
搵撚買

係中國，本身真係無GOOGLE support既
國內市場可能真係無咁大影響既

仆街仔，你好憎你老竇咩

咁有部署
係咪夾埋

點話點好啦，總之就玩鋪勁嘅